香港做lab入一入

聽講香港做lab有好多做假，一人n個作假例子／手段

我應唔應該入行做I記／B記／蛇仔？

屌，香港六大產業之一喎，梗係要仆到去做啦

未畢業諗定轉行先就岩
得罪講句 化驗比狗做
我做完intern+summer就走左

利申 IVE化驗HD Grad

外國讀緊chem都唔打算留低，想翻香港做lab，六大產業前途無限

點解唔想做lab？

當你體會到自己讀左兩年
但其實做緊一啲你呀婆都做到既工作
收緊一份低到無得再低既人工個陣
你就會明點解

人工?

一部GCMS都七八十萬
一部LC又成50萬
一部ICPMS都差唔多百五萬
而家夾埋成個比華利山咁名貴嘅機陣俾你又拆又㩒
你同我講錢?

稱左幾多standard任你作
lc圖手動in peak

我做e度要print balance 標籤無得假

LC一定要用parameters integrate，手動要有另外1個人望住你process，然後report 同data又要比人check一次

開始做個陣完全唔識用機，老板比我玩機仲好用心教我

人工接近兩皮，未畢業

世上無難事 睇你有冇心作

堅拒做假

你都未撚見過堅拒做假同時遇著豬隊友
到時真也真不了

做咗chemist先高人工

我做依度無豬隊友，而且全部audit-trailed好難假
可能我就係豬隊友

幾多?
我做緊e度最低級都叫chemist（我唔係，我只係學生）

轉行啦 人工低工時長 重要做到狗咁

朝八晚四，未OT過

做過BGI (health), 2年 12k -> ~14.5k
轉R&D lab, 近2年 -> ~14.5k -> 17.5k
再轉R&D lab, 就1年 -> 18.5k -> 19.5k

踏實做事, 不做假...

認真欣賞ching
D人用人工低工作量大來rationalise 做假真係唔要得

印完靜靜雞落多/整走少少

樓豬每隔三五七日就改一次名開post問做lab點究竟係咩心態

香港六大產業想翻香港做lab

做假唔要得

直情想搬入去粉嶺荔枝角牛頭角添呀

伏科，dllm...入藥劑好過

5年唔過20k

如果你u grad條路順小小既同學都40k la

求介紹

連登仔FG 50K

我仲係學生，點介紹你去啊

5年到40k?可以，但邊科先？

做過
其實即係雜工，但係價錢減半

I記?

Commercial lab就算啦
In-house都叫好少少
不過lab既機器佔成本好重 淨低既budget有幾多係你既人工自己諗啦

所以我唔知畢業返唔返香港好

翻黎做等做到你抑鬱 懷疑人生。
呢d科絕大部分人係香港都係搵好少錢，一係就轉行。
如考政府，教書，做各行各業sales。
可以比你選擇既不多。

讀sci，做5年有40k既工
一係政府，一係教書，一係各行sales如medical,banking,各大公司MT program。
btw,做5年衰衰地都接近30k啦，做lab 計埋你ot 20k比盡。
做lab接觸regulation多ge，想人工福利好d，最後出路咪又係跳去Buying office做QA。
長年做lab又唔肯轉既，一係屋企大把貨唔等錢洗，一係真係social上有障礙，唔想同人溝通。

我都想知chemist人工

d 人成日講幾起薪低我都想知升到chemist有幾錢

PHD fg chemist 唔過20k

唔過20k

老老實實我份人的確on99既
當年我考AL成績唔差phy/chem/bio 3條B
如果想搵真銀，可以勉強試下dental, pharmacy, poly 3寶類...
耐何on99 讀pure science

繼樓上巴打講得岩，social有問題

Pure Science

3AL 全B有三寶唔揀

同你差唔多，無入3寶好後悔。
捱咗4 5年都只係人地3寶起薪價。
做lab應該連人地起薪都無。

奉勸未入行嘅千奇唔好去做lab
讀緊science嘅畢業前一定要諗定後路
香港做lab除非好彩入到馬會/政府/醫院lab
先叫追到人地正常水平
入commercial lab基本上一世無前途
就算拎住phd升到中高層位都係underpaid